\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{framed}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[nobottomtitles*]{titlesec}
\usepackage[total={17cm,27cm}, top=2cm, left=2cm, includefoot]{geometry}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\small{Tomáš Geržičák}}
\rhead{\small{Množiny -- věty $|$ v1.0}}
\lfoot{\tiny{Více info na https://gitlab.com/gerzitom/zdm-cheatsheets}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newtheorem{veta}{Věta}
\newtheorem{theo}{Definice}
\newenvironment{definice}
  {\begin{mdframed}\begin{theo}}
  {\end{theo}\end{mdframed}}


\newenvironment{dukaz}
{\textbf{Důkaz: }}
{}


\newenvironment{pojmy}
{\subsection*{Pojmy}\begin{multicols}{2}\begin{itemize}}
{\end{itemize}\end{multicols}}


\newenvironment{funfact}
    {\begin{tcolorbox}[width=\textwidth,colback={blue!5},colbacktitle=blue!10, colframe=blue!10!, coltitle=black] \textbf{Fun fact: }}
    {\end{tcolorbox}}

\begin{document}
\section*{\huge{Množiny cheatsheet}}
\section*{Věty}

\begin{veta}
  \textbf{de Morganova pravidla} Mějme množiny $B, A, A_1, A_2, \dots$. Pak platí
  \begin{itemize}
      \item $B \setminus \bigcap ^\infty_{k=1} A_k = \bigcup^\infty_{k=1} (B \setminus A_k)$
      \item $B \setminus \bigcup ^\infty_{k=1} A_k = \bigcap^\infty_{k=1} (B \setminus A_k)$
  \end{itemize}
\end{veta}


\begin{veta}
  Mějme množiny A a B takové, že existuje prosté zobrazení množiny A do množiny B a také prosté zobrazení množiny B do množiny A. Pak A a B mají stejnou mohutnost.
\end{veta}


\begin{veta}
  Množina A je spočetná právě, když se všechny její prvky dají seřadit do prosté posloupnosti. Specielně, nekonečná podmnožina spočetné množiny je rovněž spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
  Je-li $f: A \rightarrow B $ zobrazení spočetné množiny A na množinu B, pak je B konečná nebo spočetná.
\end{veta}

\textbf{Důkaz:} Předpokládejme, že $B$ není konečná. Ze vzoru $f^{-1}(b)$ každého bodu $b \in B$ vezmeme jeden prvek. Ty vytvoří nekonečnou podmnožinu $A_0 \subset A$. Protože $A$ je spočetná, je podle Věty 3 množina $A_0$ rovněž spočetná. Na ní je zobrazení $f$ prosté, tj. $f$ je bijekce množiny $A_0$ na množinu $B$.

\begin{veta}
  Každá nekonečná množina obsahuje spočetnou podmnožinu.
\end{veta}

\begin{dukaz}
  Mějme nekonečnou podmnožinu $A$ a volme si libovolně $a_1 \in A$. Protože $A$ je nekonečná množina, tak množina $A \backslash \{a_1\}$ je neprázdná. Zvolíme v ní prvek $a_2 \in A \backslash \{a_1\}$. Pak rovněž $A \backslash \{a_1, a_2\}$ je neprázdná. Obsahuje tedy i prvek $a_3 \in A \backslash \{a_1, a_2\}$.
  Tak pokračujeme dále a zvolíme prvek $a_n$ z množiny $a_n \in A \backslash \{a_1, a_2, a_3, \dots , a_{n-1}\}$.\\
  Protože v kařdém kroku odebíráme pouze konečně mnmoho prvků, může tento jednoduchý výběrový algoritmus stále pokračovat. Tím vygenerujeme nekonečnou prostou posloupnost. Označíme ji jako $B = \{a_1, a_2, \dots \}$, pak její členy tvoří spočetnou podmnožinu, podle Věty 3.
\end{dukaz}

\begin{veta}
  Mějme spočetné množiny $A_1, A_2, \dots$. Pak 
  \begin{itemize}
      \item $\bigcap^\infty{k=1} A_k$ je opět spočetná množina.
      \item Kartézský součin $ \Pi^n_{k=1} A_k$ je spočetná množina pro každé $n \in \mathbb{N}$.
  \end{itemize}
\end{veta}


\begin{veta}
  Konečných podmnožin spočetné množiny A je spočetně mnoho.
\end{veta}

\begin{veta}
  Množina reálných čísel v intervalu $ (0, 1) $ není spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
  Množina $ \mathcal{P}(\mathbb{N}) $ všech podmnožin přirozených čísel není spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
  $ |\mathcal{P}(\mathbb{N})| = |\{0, 1\}^\mathbb{N}| = |(0, 1)| $
\end{veta}

\begin{veta}
  Pro každou množinu A platí, že $ |A| < |\mathcal{P}(A)| $
\end{veta}


\end{document}
